# Настройка прав по полям

Использование доступа по полям позволяет ограничить права на просмотр и редактирование значений в отдельных полях объекта для отдельных пользователей, департаментов или групп пользователей (ролей). Например, вы можете ограничить право на просмотр данных в поле "ИИН" для роли “оператор”, а остальным сотрудникам компании оставить доступ к полю. При этом для пользователей, у которых нет права на просмотр поля "ИИН", поле будет невидимым.

- Для того чтобы настроить права на поле, нужно перейти в режим администрирования по нажатию на кнопку “<img src="../030_pics/Pencil.png">” в меню “Бизнес” в левом верхнем углу страницы.

- Открыть объект, и выбрать нужное поле в котором будут настраиваться права, затем нажать на кнопку “<img src="../030_pics/Lock.png">”.

<img src="../030_pics/SettingAccessRightsOnTheField.png">

- В отобразившемся окне, настройка прав доступа поделен на 2 блока: Все операции и каждая операция по отдельности.

    - Все операции - используется, когда по всем операциям нужно указать одинаковые права доступа для определенных групп пользователей;
    - Каждая операция по отдельности - используется, когда нужно указать отдельные права для определенных групп пользователей;

- Нужно переключить бегунок на “Выборочно” в нужном блоке.  Далее, нажать на кнопку “Выберите” и указать пользователей, департаменты или группы пользователи (роли), которые получат доступ.

<img src="../030_pics/AccessRightsSettings.png">

Список и описание операции по правам доступов

| Наименование                            | Описание                                                                                                                                                     |    
|-----------------------------------------|--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| Просмотр                                | Пользователи получат доступ на просмотр поля в объекте.                                                                                                      |
| Редактировать                           | Пользователи получат доступ на редактирование поля в объекте. Пользователи, у которых есть права на редактирование, автоматически получат права на просмотр. |

- Затем сохранить изменения по нажатию на кнопку “Сохранить”. Кнопка настройки прав доступа будет отображен желтым цветом <img src="../030_pics/Lock2.png">.